<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Anderson Berg - geral</title><link href="https://andersonberg.github.io/blog/" rel="alternate"></link><link href="https://andersonberg.github.io/blog/feeds/geral.atom.xml" rel="self"></link><id>https://andersonberg.github.io/blog/</id><updated>2020-06-05T13:00:00-03:00</updated><entry><title>Aprendendo a Aprender</title><link href="https://andersonberg.github.io/blog/aprendendo-a-aprender.html" rel="alternate"></link><published>2020-06-05T13:00:00-03:00</published><updated>2020-06-05T13:00:00-03:00</updated><author><name>Anderson Berg</name></author><id>tag:andersonberg.github.io,2020-06-05:/blog/aprendendo-a-aprender.html</id><summary type="html"></summary><content type="html">&lt;p&gt;Há uns dois anos atrás, eu fiz um curso no Coursera chamado &lt;a href="https://www.coursera.org/learn/aprender/home/welcome"&gt;Aprendendo a Aprender&lt;/a&gt; (em inglês "Learning how to learn"). É um curso de aproximadamente quatro semanas onde os professores apresentam algumas ferramentas mentais para melhorar o seu processo de estudo e memorização. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neste mesmo curso, durante as aulas, eles te incentivam a compartilhar o assunto aprendido de alguma forma. Esse compartilhamento te ajuda ainda mais a consolidar os conceitos que foram ensinados. Por essa razão resolvi escrever esse artigo. Além disso, por causa do período que estamos passando com o isolamento social, ouvi de muita gente próxima que está fazendo cursos online ou colocando os estudos em dia, aprendendo coisas novas, mas muitas vezes não consegue se concentrar por muitas horas ou tem dificuldades em combater a procrastinação.&lt;/p&gt;
&lt;!-- PELICAN_END_SUMMARY --&gt;

&lt;h2&gt;Procrastinação&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;É justamente  falando sobre procrastinação que o curso inicia. Então a primeira recomendação é: &lt;strong&gt;Evite procrastinar&lt;/strong&gt;.
Mas para conseguir isso, é importante entender porque temos a tendência a procrastinar.
Às vezes você tem que estudar um assunto não muito interessante ou fazer uma tarefa um pouco (ou extremamente) chata. Essas coisas começam a gerar um certo desconforto e pode até fazer você se sentir triste. Nosso cérebro, como é muito esperto, tenta parar aquele sentimento &lt;strong&gt;desviando sua atenção&lt;/strong&gt; para algo mais agradável. Então você entra no YouTube com a opção de "Próximo Vídeo" ativada e quando menos percebe toda a tarde se passou e você não conseguiu fazer nada do que tinha planejado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É tudo uma questão de &lt;strong&gt;hábitos&lt;/strong&gt;. E são esses maus hábitos que é preciso mudar. Você tem que encontrar o gatilho que te faz procrastinar. Quando fizer isso, é preciso encontrar uma maneira de mudar a rotina. Vou falar mais sobre gatilhos e rotinas abaixo.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Foco no processo&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Geralmente, quando temos que estudar ou realizar uma tarefa nós pensamos no resultado final, na tarefa cumprida. Só que nem sempre é fácil chegar ao final do capítulo de um livro, se ele for muito denso, por exemplo. Às vezes não é simples terminar aquela tarefa tão monótona, é aí que a mente começa a procrastinar de novo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A próxima dica é focar no processo. O processo é o conjunto de tempo, esforço e ações que você precisa para terminar alguma coisa. A ansiedade de chegar ao final e ver o resultado do esforço pode nos distrair e fazer procrastinar. Se &lt;strong&gt;concentre&lt;/strong&gt; no que você está fazendo/aprendendo no momento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aqueles que não procrastinam dizem para o seu próprio cérebro frases como: "Vamos lá! Vamos fazer!", "Tudo bem, vou só dedicar alguns minutos fazendo isto."&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Técnica Pomodoro&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="align-center-keep-size" src="images/pomodoro.jpg" width="640" height="360" title="Pomodoro timer" alt="Pomodoro timer"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma boa ferramenta que pode ajudar na dica anterior é a técnica Pomodoro. Esta técnica foi desenvolvida por Francesco Cirillo nos anos 80 (&lt;a href="https://pt.wikipedia.org/wiki/T%C3%A9cnica_pomodoro"&gt;Técnica Pomodoro na Wikipedia&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ideia central é &lt;strong&gt;focar em uma tarefa&lt;/strong&gt; durante um determinado período de tempo. Estas são as regras do Pomodoro:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;A primeira coisa a se fazer é definir a sua lista de tarefas e escolher o tempo que vai dedicar a elas.Evite qualquer tipo de interrupção (notificações do celular, por exemplo) e ligue um cronômetro ou alarme com o tempo que escolheu (geralmente são 25 minutos).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Assim que o alarme tocar faça uma pausa curta de 5 minutos. Aproveite este tempo para acessar um site, ou ver um video curto (ou qualquer coisa que seja relaxante).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Após a pausa, volte para o tempo de concentração.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Após 4 pomodoros (períodos de foco), faça uma pausa mais longa de 15 minutos.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Se durante um pomodoro, você lembrar de algo que precisa fazer, faça uma anotação para voltar a ela depois.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As pausas longas são importantes, pois é nesse momento que o seu cérebro vai &lt;strong&gt;assimilar&lt;/strong&gt; novas informações.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Blocos de informação&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Às vezes, quando se está aprendendo um novo conceito, há uma certa dificuldade em entender e absorver aquele conhecimento. Parece que é um quebra-cabeça com milhares de peças que você não consegue montar. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Existe uma ferramenta mental que eles chamam de &lt;em&gt;chunking&lt;/em&gt;. Chunks são blocos de informação que o seu cérebro pode acessar facilmente. O objetivo do "&lt;em&gt;chunking&lt;/em&gt;" é transformar a informação que está sendo absorvida em algo que faz mais sentido para você e seu cérebro poder acessar essa informação mais &lt;strong&gt;facilmente&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ideia central é tentar criar algo com mais significado que será mais fácil de memorizar.&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;Como criar um bloco de informação na memória?&lt;/h4&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;O primeiro passo é &lt;em&gt;focar&lt;/em&gt; na informação que você quer processar. A técnica Pomodoro pode ser bem útil aqui.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Então é preciso entender a &lt;em&gt;ideia central&lt;/em&gt; do que se está aprendendo. Uma folheada no restante do capítulo ou uma olhada nas figuras e títulos de seções.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Agora é importante entender o &lt;em&gt;contexto&lt;/em&gt;, saber como e quando usar a informação.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Por último: &lt;em&gt;prática&lt;/em&gt; e &lt;em&gt;repetição&lt;/em&gt; ajudam a consolidar o bloco na sua mente tornando-o mais acessível.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Um bom exemplo é quando se está aprendendo a tocar uma música. Você começa dividindo a música em algumas partes (introdução, verso, estrofe...). Daí você decora alguns acordes um por um, então junta os acordes (criando significado para a introdução) e finalmente junta todas as partes da música e aquela música começa a fazer sentido.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Aprender com repetição espaçada&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Você tem uma prova pra fazer e precisa estudar muito pra ela. Acontece que você deixou pra estudar na última semana, ou pior, no dia anterior. E na hora da prova vem aquele branco, você não consegue lembrar de nada do que estudou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nosso cérebro precisa de um tempo para &lt;strong&gt;descansar&lt;/strong&gt;. À noite enquanto dormimos, ele limpa algumas toxinas que evitam que você pensa claramente. Você deve planejar seus estudos para estudar um pouco sobre um assunto todo dia. Com o aprendizado espaçado, seu cérebro vai poder &lt;strong&gt;reter&lt;/strong&gt; a informação em sua memória de longo prazo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outra maneira de consolidar o que você está tentando estudar é usando o modo &lt;strong&gt;difuso&lt;/strong&gt;. Ele acontece quando seu cérebro está em um estado mais relaxado, quando por exemplo, você está fazendo uma caminhada agradável ou tomando um banho relaxante. Nesse momento seus pensamentos ficam um pouco vagos e o cérebro começa a criar conexões entre os neurônios que vão ajudar a aprender ou entender algum assunto novo.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Dicas gerais&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Se você está lendo um livro, tente relembrar o que acabou de ler. Não é apenas ler e fazer marcações com o marca-texto. Após terminar a leitura de uma seção ou capítulo, tente &lt;strong&gt;explicar a você mesmo&lt;/strong&gt; ou a um amigo o que acabou de ler. &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Faça um &lt;strong&gt;mini-teste&lt;/strong&gt; pra relembrar e revisar alguns pontos do assunto.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Aprenda a usar &lt;strong&gt;metáforas e analogias&lt;/strong&gt; que vão trazer mais sentido ao que está aprendendo. É ainda melhor se você conseguir envolver mais de um sentido (por exemplo, audição e visão).&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Faça &lt;strong&gt;exercícios físicos&lt;/strong&gt; regularmente, eles podem melhorar nossa memória e a capacidade de aprendizado.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2&gt;Mudando Hábitos&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="align-center-keep-size" src="images/loop-do-habito.jpg" width="640" height="360" title="Loop do hábito" alt="Loop do hábito"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hábitos possuem quatro componentes (sejam eles bons ou maus):&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Sugestão/deixa: Este é o gatilho para trazer o hábito à tona.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;A Rotina: É a resposta automática do seu cérebro para o gatilho. É como se ligasse o "modo zumbi" na sua cabeça.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;A Recompensa: É o componente que traz prazer ao cérebro. Um hábito surge porque a recompensa te faz se sentir melhor.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Convicção: Hábitos são poderosos porque você acredita neles.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;A chave para mudar um hábito é trocar a reação ao gatilho:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Identifique o que te faz procrastinar. Os gatilhos estão normalmente em 4 categorias: local, hora, como você se sente e reações.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Você precisa criar um plano para evitar que seu cérebro comece a se distrair com algo mais prazeroso. Crie uma nova rotina, se não funcionar de primeira, vá ajustando o plano.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Recompensas! Dê a si mesmo uma recompensa quando ganhar a batalha contra a procrastinação.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;É preciso acreditar que consegue, pois quando as coisas ficarem muito estressantes, você vai querer voltar aos antigos maus hábitos.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2&gt;Conclusão&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Este foi um breve resumo do curso, que durou 4 semanas. Recomendo o curso para qualquer pessoa, seja estudante ou profissional, é sempre importante aprender coisas novas e combater a procrastinação. Para entender melhor como os hábitos funcionam, recomendo o livro "O Poder do Hábito", do Charles Duhigg.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Espero que este artigo ajude você a melhorar em seus estudos e tarefas diárias.&lt;/p&gt;</content><category term="geral"></category><category term="mente"></category><category term="aprendizado"></category><category term="estudo"></category><category term="tarefas"></category></entry></feed>