<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Pythonize - Iniciante</title><link href="https://andersonberg.github.io/pythonize-pelican/" rel="alternate"></link><link href="https://andersonberg.github.io/pythonize-pelican/feeds/iniciante.atom.xml" rel="self"></link><id>https://andersonberg.github.io/pythonize-pelican/</id><updated>2014-12-15T19:29:33-03:00</updated><entry><title>20 artigos e sites essenciais para você aprender Python</title><link href="https://andersonberg.github.io/pythonize-pelican/20-artigos-e-sites-essenciais-para-voce-aprender-python.html" rel="alternate"></link><published>2014-12-15T19:29:33-03:00</published><updated>2014-12-15T19:29:33-03:00</updated><author><name>Anderson Berg</name></author><id>tag:andersonberg.github.io,2014-12-15:/pythonize-pelican/20-artigos-e-sites-essenciais-para-voce-aprender-python.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Durante nossa caminhada profissional utilizamos diversos recursos para prosseguir, aprender e adquirir experiência. Neste artigo eu quero compartilhar com você 20 dos principais sites e artigos para aprender Python e mais alguns de bônus para quem quer se aprofundar.&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Durante nossa caminhada profissional utilizamos diversos recursos para prosseguir, aprender e adquirir experiência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neste artigo eu quero compartilhar com você 20 dos principais sites e artigos para aprender Python.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Muitos deles eu li na íntegra, outros os principais tópicos, mas todos tiveram contribuição na construção do meu conhecimento em Python.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;1. &lt;a href="http://www.pythonforbeginners.com/"&gt;Python For Begginers&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Um dos melhores para iniciantes, bom também para os mais experientes, pois apresenta dicas que servem até como &lt;strong&gt;lembretes&lt;/strong&gt; na hora de desenvolver um projeto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Artigo compilando dicas para usar Python na web: &lt;a href="http://www.pythonforbeginners.com/basics/python-quick-start-web"&gt;Python Quick Start Web&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Artigo sobre o básico de Python: &lt;a href="http://www.pythonforbeginners.com/basics/python-quick-guide"&gt;Python - Quick Guide&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;2. &lt;a href="https://developers.google.com/edu/python/"&gt;Google’s Python Class&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Uma das melhores referências para aprender Python. Material criado pelo &lt;a href="http://cs.stanford.edu/people/nick/"&gt;Nick Parlante&lt;/a&gt;, contém vídeos e exercícios para facilitar o aprendizado. O conteúdo abrange somente o básico de Python, pois as aulas foram ministradas em apenas dois dias. Pra quem está começando &lt;strong&gt;recomendo iniciar por aqui&lt;/strong&gt;, foi muito útil quando eu comecei a estudar Python.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;3. &lt;a href="https://ark4n.wordpress.com/python/"&gt;Python para desenvolvedores&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Livro muito bom em &lt;strong&gt;Português&lt;/strong&gt; para quem &lt;strong&gt;já desenvolve&lt;/strong&gt; em outra linguagem e quer aprender Python. Serve como livro de cabeceira para fazer consultas sempre que uma dúvida surgir.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;4. &lt;a href="http://www.diveintopython3.net/"&gt;Dive Into Python 3 &lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Livro totalmente &lt;strong&gt;gratuito&lt;/strong&gt;, em inglês, um dos melhores para aprender a programar em Python.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;5. &lt;a href="http://www.stavros.io/tutorials/python/"&gt;Learn Python in 10 minutes&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Tutorial &lt;strong&gt;completo&lt;/strong&gt; com o básico para iniciantes em Python. É simplesmente um "resumão" com os tópicos básicos da linguagem. Para os mais experientes serve como uma boa referência de &lt;strong&gt;consulta&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;6. &lt;a href="http://www.afterhoursprogramming.com/tutorial/Python/Overview/"&gt;Python Overview Tutorial&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Mais um tutorial para começar a programar em Python. Ao longo do tutorial, você pode &lt;strong&gt;interagir&lt;/strong&gt; e testar o código diretamente em um console Python embutido no site.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;7. &lt;a href="http://interactivepython.org/courselib/static/thinkcspy/toc.html"&gt;How To Think Like a Computer Scientist&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Este é um livro que ensina como ser um cientista da computação e usa Python como linguagem de programação. Achei muito interessante a abordagem deste livro. Ele traz exercícios em cada capítulo que podem ser respondidos direto no site. Alguns capítulos também possuem vídeos (screencasts) comentando algumas partes do livro.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;8. &lt;a href="http://www.pythontutor.com/?utm_source=Python%20Weekly%20Newsletter&amp;amp;utm_campaign=8742268291-Python_Weekly_Issue_53_September_20_2012&amp;amp;utm_medium=email"&gt;Online Python Tutor&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;É uma ferramenta online para ensino da programação em Python. É possível embutir o Python Tutor em sua própria página web.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;9. &lt;a href="http://pedrokroger.net/"&gt;Pedro Kroger&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Blog do autor do livro: &lt;a href="http://musicforgeeksandnerds.com/"&gt;Music For Geeks and Nerds&lt;/a&gt;. Em seu blog, o Dr. Pedro Kroeger dá um monte de dicas para programar em Python.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Artigo com dicas para configurar e usar o PyCharm: &lt;a href="http://pedrokroger.net/getting-started-pycharm-python-ide/"&gt;How to Get Started with PyCharm and Have a Productive Python IDE&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Arquivo (PDF) com um guia de referência rápida do Python: &lt;a href="https://cloud.github.com/downloads/kroger/python-quick-ref/python-quick-ref.pdf"&gt;Python 3 Quick Reference&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;10. &lt;a href="http://docs.python-guide.org/en/latest/"&gt;The Hitchhiker’s Guide to Python&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Um verdadeiro guia para desenvolvedores iniciantes e experientes. É um livro com boas práticas desde a instalação, configuração e uso diário de Python. Não é preciso ler o livro todo, mas alguns capítulos são bem interessantes para aprimorar seu conhecimento em programação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Artigo sobre estrutura de um projeto em Python: &lt;a href="http://docs.python-guide.org/en/latest/writing/structure/"&gt;Structuring Your Project&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;11. &lt;a href="http://aimotion.blogspot.com.br"&gt;Artificial Intelligence in Motion&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Blog de um grande amigo que trabalha com computação inteligente em Python diariamente. Ele escreve vários artigos sobre aplicações de inteligência artificial com Python.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Artigo sobre árvores de decisão: &lt;a href="http://aimotion.blogspot.com.br/2009/04/artigo-introducao-arvores-de-decisao.html"&gt;Introdução a Árvores de decisão para classificação e mineração de dados&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;12. &lt;a href="https://realpython.com/blog/"&gt;Real Python&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Blog com muitos tutoriais e artigos sobre Python em todas as áreas, mas o forte desse blog mesmo é Python na web.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Artigo sobre Django e Ajax: &lt;a href="https://realpython.com/blog/python/django-and-ajax-form-submissions-more-practice/"&gt;Django and AJAX Form Submissions - More Practice&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;13. &lt;a href="http://jeffknupp.com/"&gt;Jeff Knupp&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Quer escrever códigos melhores e mais eficientes? Siga as dicas do Jeff Knupp, autor do livro &lt;a href="https://www.jeffknupp.com/writing-idiomatic-python-ebook/"&gt;Writing Idiomatic Python&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;14. &lt;a href="http://pymbook.readthedocs.org/en/latest/"&gt;Welcome to Python for you and me&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Livro tutorial bem simples para iniciantes em Python. Cobre tópicos como módulos, PEP8 e testes em Python.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Versão para Python3: http://pymbook.readthedocs.org/en/py3/&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;15. &lt;a href="http://learnpythonthehardway.org/book/"&gt;Learn Python The Hard Way&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Apesar do nome, a abordagem para ensinar Python é bem simples, todos os exemplos e exercícios são bem detalhados. Perfeito pra quem quer começar a aprender Python.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;16. &lt;a href="http://lgiordani.com/"&gt;The Digital Cat&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Não é um blog só sobre Python, mas a maioria dos artigos trás dicas para programar na linguagem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Série sobre POO em Python 3: &lt;a href="http://lgiordani.com/blog/2014/08/20/python-3-oop-part-1-objects-and-types/"&gt;Python 3 OOP Part 1 - Objects and types&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Artigo sobre decorators: &lt;a href="http://lgiordani.com/blog/2014/10/14/decorators-and-metaclasses/"&gt;Advanced use of Python decorators and metaclasses&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;17. &lt;a href="http://blog.lerner.co.il/"&gt;Lerner Consulting Blog&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Autor do ebook: Practice Makes Python&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Artigo sobre str.format(): http://blog.lerner.co.il/teaching-old-dog-new-tricks-learned-love-str-format-gave/&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;18. &lt;a href="http://pycursos.com"&gt;PyCursos&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Site com diversos cursos de Python, todos de altíssima qualidade. Existem cursos para todas as áreas utilizando Python: web, computação científica, jogos, etc. O site também tem vários webinários realizados pelos professores e convidados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alguns cursos:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://pycursos.com/desenvolvimento-agil-para-web-com-web2py/"&gt;Desenvolvimento Ágil para Web com web2py&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://pycursos.com/django/"&gt;Python na Web com Django (Python 3)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://pycursos.com/python-para-zumbis/"&gt;Python para zumbis&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;19. &lt;a href="http://www.codecademy.com/tracks/python"&gt;Codecademy&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;O famoso site de cursos interativos também tem um curso de Python. O curso de Python é bastante completo mostrando tópicos básicos e avançados.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;20. &lt;a href="http://pythonhelp.wordpress.com/"&gt;Python Help&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Blog com muito conteúdo bom de Python. Um dos autores, &lt;a href="https://twitter.com/eliasdorneles"&gt;Elias Dorneles&lt;/a&gt; foi palestrante na &lt;a href="http://2014.pythonbrasil.org.br/schedule/"&gt;PythonBrasil[10]&lt;/a&gt; e tive o prazer de conhecer e trocar umas ideias sobre extração de conteúdo na web.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tem artigos para todos os gostos, tem pra iniciantes ou experientes programadores em Python. Vale a pena dar uma conferida em alguns deles.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Artigo sobre web scraping: &lt;a href="http://pythonhelp.wordpress.com/2014/08/05/web-scraping-com-scrapy-primeiros-passos/"&gt;WEB SCRAPING COM SCRAPY – PRIMEIROS PASSOS&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;UPDATE: 21. &lt;a href="https://ericstk.wordpress.com/"&gt;Aprendendo Python&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;São tantos sites bons que deixei passar um muito legal do Eric Hideki, o Aprendendo Python. Não é só um blog para ensino da linguagem, mas mostra tudo sobre a comunidade Python, principalmente no Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quem tem curiosidade de saber como as pessoas usam Python, quais os projetos que existem em Python por aí, este é um ótimo lugar pra conhecer.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Conclusão&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Esta lista está longe de ser definitiva e posso ter sido injusto com alguns sites, inclusive com os que eu não conheço. Estes são apenas sugestões para quem está começando ou quer aprimorar os conhecimentos em Python.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agora tenho duas perguntas pra você:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Você gostou das sugestões de sites e artigos?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Você tem outras sugestões de sites e artigos?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Então deixe seu comentário logo abaixo.&lt;/p&gt;</content><category term="python"></category><category term="sites"></category><category term="artigos"></category></entry><entry><title>Por que você deve ir a uma PythonBrasil</title><link href="https://andersonberg.github.io/pythonize-pelican/porque-voce-deve-ir-a-uma-pythonbrasil.html" rel="alternate"></link><published>2014-11-29T12:42:30-03:00</published><updated>2014-11-29T12:42:30-03:00</updated><author><name>Anderson Berg</name></author><id>tag:andersonberg.github.io,2014-11-29:/pythonize-pelican/porque-voce-deve-ir-a-uma-pythonbrasil.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Você quer um lugar pra aprender coisas novas, ficar antenado com novas tecnologias, trocar ideias com um monte de gente legal e interessante? Então você precisa ir a uma PythonBrasil!&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p dir="ltr"&gt;Voc&amp;ecirc; quer um lugar pra &lt;strong&gt;aprender&lt;/strong&gt; coisas novas, ficar &lt;strong&gt;antenado&lt;/strong&gt; com novas tecnologias, &lt;strong&gt;trocar ideias&lt;/strong&gt; com um monte de gente legal e interessante? Ent&amp;atilde;o voc&amp;ecirc; precisa ir a uma &lt;strong&gt;PythonBrasil&lt;/strong&gt;!&lt;/p&gt;

&lt;p dir="ltr"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p dir="ltr"&gt;No primeiro final de semana de novembro (6 a 9) ocorreu a &lt;a href="http://2014.pythonbrasil.org.br/" target="_blank" class="external"&gt;&lt;strong&gt;PythonBrasil [10]&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; em Porto de Galinhas, Pernambuco. H&amp;aacute; muitos anos que tenho pensado em ir a uma Python Brasil, mas sempre esbarrei no problema de comprar passagens, al&amp;eacute;m de arcar com os custos de ficar hospedado em uma cidade longe de onde se mora.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p dir="ltr"&gt;Este ano foi diferente, eu poderia finalmente participar de um grande evento da comunidade Python. Depois de tantas palavras de incentivo de amigos e de ler &lt;a href="http://henriquebastos.net/porque-voce-precisa-ir-na-pythonbrasil-2014/#more-1352" target="_blank"&gt;este artigo&lt;/a&gt; do Henrique Bastos, eu n&amp;atilde;o poderia deixar de ir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p dir="ltr"&gt;N&amp;atilde;o sei se toda Python Brasil &amp;eacute; assim, mas comparando com outros eventos que j&amp;aacute; participei, o congresso foi muito bem organizado (sem querer puxar sardinha para os meus conterr&amp;acirc;neos).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p dir="ltr"&gt;Sem contar a qualidade das palestras, muita gente disposta a te ajudar e orientar. Todos muito simp&amp;aacute;ticos. N&amp;atilde;o falo s&amp;oacute; da equipe de organiza&amp;ccedil;&amp;atilde;o, mas dos pr&amp;oacute;prios conferencistas e palestrantes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Nem s&amp;oacute; de palestras vive uma PythonBrasil&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="Foto Oficial da PythonBrasil na praia de Porto de Galinhas" src="/static/media/uploads/blog/images/pybr_600.jpg"&gt;
&lt;p dir="ltr"&gt;Claro, o melhor deste tipo de evento n&amp;atilde;o s&amp;atilde;o as palestras, por mais qualidade que tenham. O principal &amp;eacute; o &lt;strong&gt;networking&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p dir="ltr"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p dir="ltr"&gt;Conversar com pessoas de diversas partes do pa&amp;iacute;s e do mundo, ouvir suas hist&amp;oacute;rias, suas experi&amp;ecirc;ncias. Ouvir o que elas t&amp;ecirc;m constru&amp;iacute;do com Python. Ouvir o que elas t&amp;ecirc;m feito para mudar o mundo, para revolucionar a tecnologia. E ver que todos, todos mesmo, estavam dispon&amp;iacute;veis e acess&amp;iacute;veis para bater um papo, fosse durante os coffee-breaks (&amp;oacute;timos por sinal), fosse no final do ciclo de palestras, durante o almo&amp;ccedil;o ou at&amp;eacute; enquanto as palestras aconteciam nas salas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p dir="ltr"&gt;Confesso que at&amp;eacute; perdi algumas palestras interessant&amp;iacute;ssimas porque a conversa estava muito interessante. Mas n&amp;atilde;o me arrependo, extra&amp;iacute; muito conhecimento dessas longas conversas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;E como foram as palestras?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="/static/media/uploads/blog/images/pybr10_pydanny.jpg" width="600" height="450" alt="PyDanny na PythonBrasil 10" title="PyDanny na PythonBrasil 10" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p dir="ltr"&gt;Sobre as palestras, como eu disse, qualidade alt&amp;iacute;ssima. A grade foi muito bem montada e as mudan&amp;ccedil;as estavam sempre em tel&amp;otilde;es espalhados pelo hall do local do evento, tudo para voc&amp;ecirc; n&amp;atilde;o perder nada da Python Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p dir="ltr"&gt;Pra abrir a Python Brasil deste ano, ningu&amp;eacute;m melhor que o &lt;a href="https://twitter.com/fperez_org" target="_blank"&gt;Fernando Perez&lt;/a&gt;, o criador do &lt;a href="http://ipython.org/" target="_blank"&gt;IPython&lt;/a&gt;. Foi uma das melhores apresenta&amp;ccedil;&amp;otilde;es do congresso, na minha opini&amp;atilde;o.&lt;/p&gt;
&lt;p dir="ltr"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p dir="ltr"&gt;Entre os outros keynotes estavam &lt;a href="https://twitter.com/alex_gaynor" target="_blank"&gt;Alex Gaynor&lt;/a&gt;, engenheiro de software de diversos projetos Python e membro da diretoria da Python Software Foundation; &lt;a href="https://twitter.com/roguelynn" target="_blank"&gt;Lynn Root&lt;/a&gt;, engenheira do Spotify, que mostrou como eles usam Python no desenvolvimento do player de m&amp;uacute;sica; e o &lt;a href="https://github.com/pydanny" target="_blank"&gt;PyDanny&lt;/a&gt;, co-autor do Two Scoops of Django, al&amp;eacute;m de capoeirista (deu um show &amp;agrave; parte na palestra) e engenheiro na Eventbrite.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p dir="ltr"&gt;Se quiser ver quais foram as outras palestras que rolaram no final de semana acesse a p&amp;aacute;gina da &lt;a href="http://2014.pythonbrasil.org.br/schedule/" target="_blank"&gt;programa&amp;ccedil;&amp;atilde;o&lt;/a&gt;. Um dos palestrantes, Gileno Filho, escreveu um &lt;a href="http://gilenofilho.com.br/minha-pythonbrasil10/" target="_blank"&gt;artigo&lt;/a&gt; muito legal sobre a PythonBrasil e ainda deixou dispon&amp;iacute;vel a apresenta&amp;ccedil;&amp;atilde;o e os links que ele usou de refer&amp;ecirc;ncia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Concluindo&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p dir="ltr"&gt;Foi um encontro muito interessante, pude ver o que est&amp;aacute; acontecendo no ecossistema Python pelo pa&amp;iacute;s e fora dele. Al&amp;eacute;m de trocar figurinhas e conhecer novas pessoas que usam Python no dia-a-dia pra criar solu&amp;ccedil;&amp;otilde;es que entregam valor a seus cliente e usu&amp;aacute;rios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p dir="ltr"&gt;&amp;Eacute; um evento que recomendo a qualquer um da &amp;aacute;rea de tecnologia, n&amp;atilde;o s&amp;oacute; quem programa em Python ou admira a linguagem, mas pra quem procura uma comunidade ativa e quer estar antenado com as novidades que surgem no meio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p dir="ltr"&gt;Sem sombra de d&amp;uacute;vida, ir a uma confer&amp;ecirc;ncia &amp;eacute; um investimento pessoal que traz grandes retornos. Al&amp;eacute;m de conhecer as novidades, trocar ideias ou viajar, te traz novo &amp;acirc;nimo pra buscar coisas novas, continuar inovando e trabalhando pela comunidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p dir="ltr"&gt;Com certeza estarei na PythonBrasil[11] e voc&amp;ecirc;? Deixe seu coment&amp;aacute;rio!&lt;/p&gt;
&lt;p dir="ltr"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p dir="ltr"&gt;Voc&amp;ecirc; participou da PythonBrasil[10]? Conte sua experi&amp;ecirc;ncia nos coment&amp;aacute;rios tamb&amp;eacute;m!&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="pythonbrasil"></category></entry><entry><title>Palestra sobre canivete suíço de Python</title><link href="https://andersonberg.github.io/pythonize-pelican/palestra-canivete-suico-python.html" rel="alternate"></link><published>2011-12-04T03:32:34-03:00</published><updated>2011-12-04T03:32:34-03:00</updated><author><name>Anderson Berg</name></author><id>tag:andersonberg.github.io,2011-12-04:/pythonize-pelican/palestra-canivete-suico-python.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Esta semana tive a oportunidade de ministrar uma palestra para os alunos da Farec (Faculdade do Recife) falando sobre o Python, incluindo biblioteca padrão, pacotes e frameworks úteis para todo tipo de projeto. Fiz um apanhado geral de Python para que os alunos se interessassem um pouco mais pela linguagem. A seguir estão os slides:&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Esta semana tive a oportunidade de ministrar uma palestra para os alunos da Farec (Faculdade do Recife) falando sobre o Python, incluindo biblioteca padrão, pacotes e frameworks úteis para todo tipo de projeto. Fiz um apanhado geral de Python para que os alunos se interessassem um pouco mais pela linguagem. A seguir estão os slides:&lt;!--more--&gt;&lt;/p&gt;
&lt;iframe width="425" height="355" style="border: 1px solid #CCC; border-width: 1px; margin-bottom: 5px; max-width: 100%;" src="//www.slideshare.net/slideshow/embed_code/10451349" frameborder="0" marginwidth="0" marginheight="0" scrolling="no" allowfullscreen=""&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;div style="margin-bottom: 5px;"&gt;&lt;strong&gt; &lt;a href="//pt.slideshare.net/berg_pe/canivete-python" title="Canivete python" target="_blank"&gt;Canivete python&lt;/a&gt; &lt;/strong&gt; from &lt;strong&gt;&lt;a href="//www.slideshare.net/berg_pe" target="_blank"&gt;Anderson Dantas&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/div&gt;</content><category term="canivete"></category><category term="suíço"></category></entry></feed>