<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Anderson Berg - Iniciante, Tutorial, Ferramentas</title><link href="https://andersonberg.github.io/blog/" rel="alternate"></link><link href="https://andersonberg.github.io/blog/feeds/iniciante-tutorial-ferramentas.atom.xml" rel="self"></link><id>https://andersonberg.github.io/blog/</id><updated>2011-09-08T14:45:20-03:00</updated><entry><title>Programando em Python no Vim</title><link href="https://andersonberg.github.io/blog/programando-python-vim.html" rel="alternate"></link><published>2011-09-08T14:45:20-03:00</published><updated>2011-09-08T14:45:20-03:00</updated><author><name>Anderson Berg</name></author><id>tag:andersonberg.github.io,2011-09-08:/blog/programando-python-vim.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;No Linux, um bom editor para código Python é o Vim. Costumo usar o Vim no Ubuntu e tem sido uma boa experiência. O Vim pode ser instalado também no Windows e é um bom substituto para o IDLE. Você pode fazer o download da versão para Windows no site do Vim. Versões recentes do Vim possuem suporte para Python nativo.&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;No Linux, um bom editor para código Python é o Vim. Costumo usar o Vim no Ubuntu e tem sido uma boa experiência. O Vim pode ser instalado também no Windows e é um bom substituto para o IDLE. Você pode fazer o download da versão para Windows no &lt;a href="http://www.vim.org/download.php#pc"&gt;site do Vim&lt;/a&gt;. Versões recentes do Vim possuem suporte para Python nativo. Para ter certeza disso abra o Vim e digite &lt;em&gt;:python print 'hello world'&lt;/em&gt; (com dois pontos antes da palavra python). No Windows isso vai funcionar com o gVim.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O gVim já tem auto-identação e highlighting pra Python. Para ter o code completion no Vim é necessário ter um plugin instalado. Na versão 7.3 para Windows o omni completion já veio disponível, para testar bastar digitar ctrl+x e ctrl+o, que vai abrir uma janela dropdown com diversas opções. No Linux, para habilitar o omni completion, adicione a seguinte linha no arquivo /etc/vim/vimrc:&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;code&gt;&lt;span class="err"&gt;autocmd FileType python set omnifunc=pythoncomplete#Complete&lt;/span&gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;Outras funções interessantes que podem ser adicionadas ao Vim para codificação Python podem ser vistas em: &lt;a href="http://blog.dispatched.ch/2009/05/24/vim-as-python-ide/"&gt;VIM as Python IDE&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Update (17/02/12): Escrevemos  um post mais completo sobre como utilizar o &lt;a href="http://www.pythonize.org/tornando-o-vim-uma-ide-amigavel-pra-python/"&gt;Vim como IDE pra Python&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</content><category term="Iniciante, Tutorial, Ferramentas"></category><category term="vim"></category></entry></feed>