<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Pythonize - Iniciante, Tutorial</title><link href="https://andersonberg.github.io/pythonize-pelican/" rel="alternate"></link><link href="https://andersonberg.github.io/pythonize-pelican/feeds/iniciante-tutorial.atom.xml" rel="self"></link><id>https://andersonberg.github.io/pythonize-pelican/</id><updated>2011-09-04T15:06:10-03:00</updated><entry><title>Iniciando a programação em Python</title><link href="https://andersonberg.github.io/pythonize-pelican/iniciando-programacao-python.html" rel="alternate"></link><published>2011-09-04T15:06:10-03:00</published><updated>2011-09-04T15:06:10-03:00</updated><author><name>Anderson Berg</name></author><id>tag:andersonberg.github.io,2011-09-04:/pythonize-pelican/iniciando-programacao-python.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Neste blog vou apresentar o que eu aprendi de Python durante mais de três anos e minhas experiências diárias com a linguagem. Vou começar do início, mostrando para aqueles que estão iniciando a como programar nesta poderosa linguagem.&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Neste blog vou apresentar o que eu aprendi de Python durante mais de três anos e minhas experiências diárias com a linguagem. Vou começar do início, mostrando para aqueles que estão iniciando a como programar nesta poderosa linguagem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Não vou dizer por que você deve programar em Python. Eu a escolhi porque acho uma linguagem simples e poderosa, com poucas linhas de código você consegue criar uma aplicação completa rapidamente. Gosto de Python também porque possui muitas ferramentas que facilitam o dia-a-dia do desenvolvimento de software tanto comercial quanto científico.
Então vamos ao que interessa, pra programar em Python você precisa fazer o download e instalar em sua máquina.
Instalação para os usuários Linux/Mac OS X
Se você usa uma distribuição Linux, seja Ubuntu, Fedora, OpenSUSE, CentOS, etc... ou se você usa o Mac OS X é bem provável que o Python já esteja instalado, basta abrir um terminal (konsole, para KDE ou gnome-terminal para Gnome) e digitar “python” (sem aspas) que o interpretador Python irá iniciar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="/images/blog/python-linux.png" alt="Interpretador Python no Shell do Linux" title="Interpretador Python no Shell do Linux" class="align-center"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Interpretador Python no Shell do Linux&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Instalação para os usuários Windows
Para os usuários de Windows é necessário instalar o interpretador. Visite o site &lt;a href="http://www.python.org/download/"&gt;http://www.python.org/download/&lt;/a&gt; e baixe a última versão. Python mantém duas versões: 2.7.x e 3.2.x. Se você não sabe qual escolher, vá de 2.7, pois muitas ferramentas e frameworks são compatíveis somente com a versão 2.7. Instale normalmente, como qualquer outro instalador Windows. Depois da instalação é preciso configurar a variável PATH do sistema. No Windows 7, abra o Painel de Controle, na pesquisa (no canto superior direito)  digite “variáveis de ambiente” (sem aspas) e clique em “Editar variáveis de ambiente para sua conta”. Na seção: “Variáveis de usuário” clique na variável PATH ou crie uma com este nome e no campo “Valor da variável” digite: “;C:\Python27” (sem aspas) no final do texto que já estiver lá (isso se você instalou o Python na pasta raiz C:)
Pronto, agora abra o prompt de comando e digite python, você terá o interpretador pronto pra trabalhar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="/images/blog/python-cmd1.png" alt="Chamando o interpretador Python na linha de comando" title="Chamando o interpretador Python na linha de comando" class="align-center"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Chamando o interpretador Python na linha de comando&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Como alternativa, junto com o Python é instalado um ambiente Shell de desenvolvimento, o IDLE, que você pode usar como interpretador (da mesma forma que no cmd) ou como editor de arquivos Python.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="/images/blog/idle-python.png" alt="IDLE Python" title="IDLE Python" class="align-center"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;IDLE Python&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Primeiros passos no interpretador
Com o Python devidamente instalado no seu sistema, vamos fazer alguns testes para ter as primeiras impressões de como é a experiência de programação. Vamos então, usar o prompt do interpretador Python. Você pode usar o IDLE ou iniciar o interpretador na linha de comando. Para imprimir qualquer texto na linha de comando, basta digitar print seguido de um texto entre aspas. Por exemplo:&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt; print &amp;quot;Hello World!&amp;quot;
Hello World!

&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt; print “Meu primeiro teste em Python.”
Meu primeiro teste em Python.
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;Bem simples, e você já fez o clássico “Hello World” em Python.
O interpretador Python pode ser usado como calculadora:&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt; 2+8
10
&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;9*7
63
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;Digite o seguinte no interpretador:&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&lt;/span&gt; &lt;span class="kn"&gt;import&lt;/span&gt; &lt;span class="nn"&gt;math&lt;/span&gt;
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;Fazendo isso você estará carregando o módulo de funções matemáticas de Python. Com isso estarão disponíveis diversas funções matemáticas pra você testar:&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt; math.sqrt(16)
4.0
&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt; math.pow(5,3)
125
math.exp(4)
54.598150033144236
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;</content></entry></feed>